\section{Sejarah Python}
Bahasa pemrograman Python adalah bahasa yang dibuat oleh seorang keturunan Belanda yaitu Guido van Rossum. Sampai saat ini Python masih dikembangkan oleh \textit{Python Software Foundation}. Awalnya, pembuatan bahasa pemrograman ini adalah untuk membuat skrip bahasa tingkat tinggi pada sebuah sistem operasi yang terdistribusi Amoeba. Python telah digunakan oleh beberapa pengembang dan bahkan digunakan oleh beberapa perusahaan untuk pembuatan perangkat lunak komersial. Pemrograman bahasa python ini adalah pemrogram gratis atau \textit{freeware}, sehingga dapat dikembangkan, dan tidak ada batasan dalam penyalinannya dan mendistribusikan. 

Python dikembangkan oleh Guido van Rossum pada akhir tahun delapan puluhan dan awal tahun sembilan puluhan di National Research Institute for Mathematics and Computer Science di Belanda. Python berasal dari banyak bahasa lain, termasuk ABC, Modula-3, C, C ++, Algol-68, SmallTalk, dan shell Unix dan bahasa script lainnya.
Fitur overview terbaik adalah IT mendukung metode pemrograman fungsional dan terstruktur serta OOP. Hal ini dapat digunakan sebagai bahasa scripting atau dapat dikompilasi untuk byte-kode untuk membangun aplikasi besar. Ini memberikan tingkat yang sangat tinggi pada tipe data dinamis dan mendukung memeriksa jenis dinamis. IT mendukung pengumpulan sampah otomatis. Hal ini dapat dengan mudah diintegrasikan dengan C, C ++, COM, ActiveX, CORBA, dan Java. Hal tersebut menjadi terpopuler karena kemudahan bagi programmer yang menjadikan python pemograman terbaik pada tahun 2016.

Saat ini pengembangan Python terus dilakukan oleh sekumpulan pemrogram yang dikoordinir Guido dan Python Software Foundation. Python Software Foundation adalah sebuah organisasi non-profit yang dibentuk sebagai pemegang hak cipta intelektual Python sejak versi 2.1 dan dengan demikian mencegah Python dimiliki oleh perusahaan komersial. Saat ini distribusi Python sudah mencapai versi 2.7.14 dan versi 3.6.3. 